透過重覆實驗說明，向人人發錢也許是最有效率、最便宜、最文明的對抗貧窮辦法!!!!!!!!!!!

一家地方慈善機構決定向每位露宿者獲發 3,000 鎊現金，沒有任何附帶條件，他們可以完全隨意把錢花在任何東西上。他們唯一需要問自己的是：你認為甚麼對自己有好處？而且他們也可自行決定是否接受輔導。當然大部分救濟人士對這項實驗不寄予厚望：他們認為那些露宿者或會把錢揮霍，用在酒類、毒品、賭博之類的東西上。

但出乎意料的事發生了。首先發生的是，露宿者變得非常節儉，小心使用獲發的一分一毫。在實驗第一年尾聲時，他們平均每人只花了 800 鎊，他們把錢花在哪些東西？電話、護照、辭典。

他們每一位都清楚甚麼是對自己最有好處的。 再過一年後，不可能的事發生了：13 名露宿者中有 7 名有房子住了，另外兩名申請公共房屋。他們有部分參加園丁培訓課程；也有人參加例如廚藝培訓課程。他們又開始與自己的子女團聚，所有露宿者都為自己的將來打算，那筆現金似乎真的讓他們能力變強了。

從政者此時或許會問：這故事相當精采，但其花費的成本有多少﹖整項實驗的開支是多少？答案是 50,000 鎊，包括救濟人員的薪水。這計畫除了令起碼七人重獲新生之外，其所省下的公共開支更達實際花費的 7 倍以上，而這已經是很保守的估算了。

即使是主張自由市場主義的《經濟學人》雜誌也如此下結論：「在露宿者上動用公帑最有效率的方式，也許是直接向他們發錢。」

世界各地也在進行類似這樣的實驗，這讓我們反思貧窮的真正意義：貧窮並非因為自甘墮落，貧窮只是因為缺錢！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！

所以，若要解決貧窮問題就向窮人發錢，這想法原來是這樣偉大。 我們所身處的世代社會經濟狀況只會變化愈來愈快。這是一個自動化的世代；機械人會搶掉我們的飯碗。這當然會帶來一片繁榮，但同時我們卻要適應轉變。如果我們未能適應、只是沿用 20 世紀的解決辦法去應付 21 世紀的各項挑戰，中產階級就會崩潰，不公平情況隨之惡化。這卻是如假包換反面烏托邦的未來。

我相信基本收入是更好的選擇，能解決目前一團糟的福利政策。由於我們的祖先辛勤工作以達到今天的繁榮局面，我們才有本錢讓每個人從祖先的成就分一杯羹。

今年 2 月，芬蘭開始實施一項激進的經濟實驗：政府將在兩年內為兩千人提供免費資金，保障他們的最低收入，從接受福利的人群中隨機選擇出來的每個參與者每月可以得到 560 歐元（合 600 美元），即使他們得到一份工作，他們還將繼續拿到這筆錢。

加拿大也在上世紀 70 年代進行了類似的實驗，在曼尼托巴省的一座小鎮道芬鎮（Dauphin, Manitoba），給該鎮 30%的人每人 15,000 美元。曼尼托巴大學（University of Manitoba）的經濟學家伊芙琳·福蓋特（Evelyn Forget）2011 年對這個實驗所做的分析顯示，發現高中畢業率增加，而住院率下降了 8.5%。

多芬的居民不僅變得富有，而且更加聰明和健康。學校裡學生們的學業成績逐漸提高，而住院率下降了 8.5%。家庭暴力事件減少，同時心理健康投訴降低。人們並沒有辭職，只有初為人母的女性和學生減少了工作，因為他們把更多時間花在學校上。

全球範圍內的多項實驗都得到了類似的結論。於是，我得出這樣一個結論：

我們這些富人不應該自認為對貧窮很瞭解，應該停止寄鞋子和泰迪熊給我們素不相識的窮人們。我們應該摒棄家長式官僚主義作風，將薪水轉交給窮人就可以幫助消除貧窮。
金錢最大的好處就是人們可以用它直接購買自己需要的東西，而不是那些專家認為窮人需要的。如果我們可以永久擺脫貧窮，我們可以釋放多少才華和能量？

基本收入相當於風險投資，如果不做這項投資，我們無法承擔後果。在美國，醫療費用、輟學率和犯罪率不斷增加，如果考慮這些，每年美國為貧窮兒童支付的開銷高達 5000 億美元。這是人類潛能的極大浪費。

接下來就是一個簡單的收支問題： 經濟學家保守估計美國只需約為 1759 億美元，相當於美國軍費 1/4 的開支，或者 GDP 的 1% 就可以將所有美國貧困人民拉到貧困線之上，最終可以徹底消除貧窮。

以前啲援助資助中間俾人食撚曬

間接嘅財產再分配

讀過econ 既都會明
現金既muv 最高
派現金當然就係最有效既援助方式

買電視

大把人收到錢去買電話，Game之類嘢啦唔係好明關咩事

可惜社會科學同社工嘅學術研究都認為社會福利應該要有審查
啲錢就畀審查果班行政食咗一截

通常去買game買新機嗰啲都未係最窮，最窮嗰咋娛樂都未afford到，呢個實驗入面嗰啲應該係窮到連第一部smartphone都冇嗰啲人，冇基本日常配備嘅話連搵工都難啦。

咁係因為你唔窮

點解嗰條友窮
因為佢冇錢
點樣令佢有錢
畀錢佢

極端右翼會話你係有料既話就冇錢都可以白手興家

靠屋企俾錢/老公分身家嘅人最鍾意講呢句

你直接派錢 班公務員,社福機構,研究團隊食咩
仲有啲靠永續幫窮人嚟搵食既職業

呢種情況只適合用係文明社會，華人垃圾社會一中班吸血鬼，底層窮人往往係房租交通等硬性開銷榨壓而成

有冇出處？

有料的話真係吸風飲露都得，直程單邊落床都唔洗，好似小龍女咁訓係條繩上面

話時話，班Motherfuckers 日話“有料的話”，即係點樣有料先？

有料？ 樓都唔洗供，好似朱元璋咁從蒙古人手中打左成個江山返黎

話時話，班Motherfuckers 成日話“有料的話”，即係點樣有料先？

有料嘅食西北風都會飽

To all the Motherfuckers, what are you talking about?

曾經同過條連登仔討論
我話做生意都要有本先
佢就係咁搬d科技startup出黎話有橋就有人打本比你，例如google

Everytime I hear their voice, see their face, and smell the stench from their nasty pussy, I am angry again....